淺談自願醫保

Hello，我是館長，資深保險從業員。今日想同大家淺談一下自願醫保標準計劃。如果大家對這個topic有興趣，不妨往下睇落去。

首先我想在此簡單地概括自願醫保的涵義。為了減輕公立醫院醫療壓力，鼓勵更多人到私家醫院求診，食衛局訂立了框架和規則，各大保險公司參與和推出了兩個類別的產品，就是自願醫保標準計劃和靈活計劃。靈活計劃之下又可以細分為普通版和（高端）墊底費版。今日的重點是想分析自願醫保標準計劃的兩大不足之處，希望藉此讓大家更深入地了解自願醫保。

自願醫保標準計劃的第一個不足之處就是大病保障欠完善，「非手術醫癌」一年的保障只有8萬。而現在治療癌症的標靶藥大概要4到10萬一個月。請問這樣的話，可以吃幾耐呢。

其二，也是最大的問題，標準計劃不能附加額外醫療保障（smm），這點是最麻煩的。通常入院的話，醫生巡房、手術費、麻醉費或者房費都不是最貴的，最貴的反而是手術中用到的儀器。醫療科技的進步令很多病不再是不治之症，但是，新科技往往帶來新儀器，而新儀器代表的是新價錢。這項一般是放在雜項裡面去理賠。如果不能附加smm, 咁多出黎嘅，你只能自己承擔了。舉個例，常見嘅通波仔手術，大概是15萬，如果是標準計劃，你自己大概要俾10萬。相反有買靈活計劃和額外醫療保障smm, 你大概需要俾3到4萬。

標準計劃是每樣東西都有保，但每樣東西都是不夠的，正如三國時期曹操話齋，食之無味 棄之可惜，雞肋也。話說，劉備當年打敗了魏國大將夏侯淵，佔領了漢中。之後，曹操親自帶兵想奪回漢中，誰料久攻不下，雙方對峙數月之久。曹操眼見麾下兵士傷痕累累，軍中糧草也將盡，心諗不如班師回朝。但轉念一想，現在退兵會被天下人恥笑，咁樣好無面㗎嘛。正當佢苦苦思量之際，伙頭兵端上一碗雞湯，曹操望著裡面的湯料，對下面傳夜間口令，雞肋。過後不久，權衡利弊之後，曹操決定放棄，大軍撤退。同理，如果公司本身無醫保，想幫自己加份保障，靈活計劃（普通）會是更好的選擇。至於公司本身有醫保，買普通版還是高端帶墊底費的，視乎個人不同的需求和實際情況。

關於醫保嘅疑問，大家可以直接係下面留言
或者DM
Mewe:
Facebook: Kwun Cheung

有錢留多個錢走過啦戇鳩仲喺香港買咁多嘢你真係有病

都幾易明 想問巴打幾樣嘢

1.如果我後生 係咪可以買份無咁貴嘅頂住先
到年紀大咗 驚多病痛 再轉份hi-end啲嘅 咁樣得唔得？

2.如是者 自願醫保又可唔可以中途轉留傳統醫保呢？

3.睇過你之前幾個po 其實你好似推自願醫保多啲？

好多問題 唔該曬巴打

1. OK啊，畢竟後生有大病嘅機率相對低。唔少人都是一份基本醫保加個普通危疾看門口。高端醫保到了50打後好瘌痢

2. 唔得。坦白講，醫保買左係唔可以中途轉plan。之前傳統轉自願醫保，係因為政府有政策

3. 估計你都是比較後生，後生嘅話以後仲有好多升職嘅機會。買份基本嘅加個smm夠用喇，高端嘅等以後再諗都唔遲。加油💪

Thx巴打 好有心機 咁詳細

想請教想幫屋企人六十幾歲買自願醫保，本身有啲長期病做過手術但唔大問題，唔介意自己要俾少少錢但想使費貴嗰啲cover到，建議買邊間同邊個plan?

醫保的核保是咁多種保險裡面最嚴嘅，所以需要問清楚身體狀況
你所講嘅「長期病」指嘅係？
做完手術後，現在仲需唔需要定期複診、吃藥或者檢查？

如果是高血壓和糖尿病，恐怕就買唔到喇

唔係高血壓糖尿病，係甲狀腺，做手術就好多年前腰

咁做完手術後，仲需唔需要吃藥或者複診？
如果要，甲狀腺視乎情況，有可能除外或者加保費

腰嘅話，如果是普通勞損，唔影響核保

六十幾嘅話，保費唔平，因為55打後用到醫保嘅機會大增

自願醫保，其實就是三個plan
1)標準
2）靈活
3）高端

標準嘅話，唔建議，因為無得加smm, 大病決定唔夠，小病又唔夠冚
3）保障範圍最廣，但是保費瘌痢
2）最多人買，保費和保障範圍介乎上面兩隻中間
For more details
IG:
teahouse_insurance

腰嘅手術唔使覆診，甲狀腺就keep住要每年睇

咁如果買靈活plan，點揀岩嘅plan？smm 係買嗰時已經要揀？

1)keep 住複診嘅話，要睇番醫生嘅報告先可以確定係除外定加保費

2）靈活最重要先睇可唔可以加smm，如果無得加，萬一做手術，多出黎嘅儀器費要自己啃（好瘌痢）
考慮到老人家嘅年齡和保費，smm可以揀每年10萬

咁靈活plan有無邊間公司好？我見富衛好似評分幾高

Fwd &四大保險公司都OK

咁點揀邊間好？

另外保額幾多先算ok？

你一開始點解想幫屋企人買返份醫保？
要知道你想達到嘅目標，先可以推薦

想有咩事需要入院，特別係大事可以有保險cover，唔使自己俾咁多/俾哂

如果fwd易衛你同尊衛你兩隻plan你點睇？